{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_024322",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0034653",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "안동 운흥동 당간지주\n\n(安東 雲興洞 幢竿支柱)"
    },
    "text": "安東雲興洞幢竿支柱 (安東 雲興洞 幢竿支柱)\\n\n慶尚北道安東市には、南北国時代の統一新羅の旗竿柱があります。この旗竿柱は、高さ2.7mで、1979年に慶尚北道の有形文化財に指定されました。具体的には五層塼塔の西5m地点に位置しています。支柱の各面には、直径14㎝の円形穴がそれぞれ2つずつありますが、北側の穴は貫通しているのに対し、南側の穴は半分程度しか空いていません。両支柱の上段は、6・25の時に一部が破損したと言われています。また、下面には2枚の長台石で構成された柱座石があり、中央には直径35cmの円形幢竿孔が設けられています。この旗竿柱は、具体的な所属寺院はわかりませんが、近くにある五層塼塔と同じ寺院に属しているようです。『永嘉誌』によると、この近くには法林寺という寺が存在したという記録がありますが、これを通じて所属寺院を推測することしかできません。全体的には、簡潔で素朴な造りとなっており、統一新羅時代に建立されたものと推定されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この安東雲興洞幢竿支柱は、何時代に建立されましたか？",
            "answer": "この旗竿柱は、南北国時代の統一新羅によって建立されました。"
        },
        {
            "question": "この旗竿柱は、どのような高さですか？",
            "answer": "この旗竿柱は、高さが2.7mです。"
        },
        {
            "question": "この旗竿柱は、どの年に有形文化財に指定されましたか？",
            "answer": "この旗竿柱は、1979年に慶尚北道の有形文化財に指定されました。"
        },
        {
            "question": "支柱の各面には、何の穴がありますか？",
            "answer": "支柱の各面には、直径14㎝の円形穴がそれぞれ2つずつあります。"
        },
        {
            "question": "北側の穴と南側の穴では、どのような違いがありますか？",
            "answer": "北側の穴は貫通しているのに対し、南側の穴は半分程度しか空いていません。"
        },
        {
            "question": "この旗竿柱の上段には、何が破損したと言われていますか？",
            "answer": "この旗竿柱の上段は、6・25の時に一部が破損したと言われています。"
        },
        {
            "question": "この旗竿柱には、どのような柱座石がありますか？",
            "answer": "この旗竿柱には、2枚の長台石で構成された柱座石があります。"
        },
        {
            "question": "柱座石の中央には、どのような孔が設けられていますか？",
            "answer": "柱座石の中央には、直径35cmの円形幢竿孔が設けられています。"
        },
        {
            "question": "この旗竿柱は、どの寺院に属していると推測されていますか？",
            "answer": "この旗竿柱は、具体的な所属寺院はわかりませんが、近くにある五層塼塔と同じ寺院に属しているようです。"
        },
        {
            "question": "この旗竿柱は、どの時代に建立されたものと推定されていますか？",
            "answer": "この旗竿柱は、統一新羅時代に建立されたものと推定されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 314,
        "QA": 414
    }
}